%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

% TODO : Supprimer les fichiers *data, et calculer les valeurs avec TiKZ
% http://tex.stackexchange.com/questions/198572/tikz-binomial-distribution/198575#198575

\newlength{\hauteur}
\setlength{\hauteur}{4.7cm}

\begin{center}\Large
  \textbf{Rôle de $p$}
\end{center}

\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[
      width=\textwidth,
      height=\hauteur,
      xmin=0,
      xmax=100,
      axis lines=left,
      enlargelimits=0,
      tick label style={/pgf/number format/fixed},
      scaled ticks=false,
    ]
    \addplot[%
      ycomb,
      line width=1pt,
    ]%
    table {binomiale-100-0,3.data};
    \node at (axis cs:10,.04) {$\left\{\begin{array}{l}
      n = 100\\
      p = 0,3
    \end{array}\right.$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[
      width=\textwidth,
      height=\hauteur,
      xmin=0,
      xmax=100,
      axis lines=left,
      enlargelimits=0,
      tick label style={/pgf/number format/fixed},
      scaled ticks=false,
    ]
    \addplot[%
      ycomb,
      line width=1pt,
    ]%
    table {binomiale-100-0,5.data};
    \node at (axis cs:10,.04) {$\left\{\begin{array}{l}
      n = 100\\
      p = 0,5
    \end{array}\right.$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[
      width=\textwidth,
      height=\hauteur,
      xmin=0,
      xmax=100,
      axis lines=left,
      enlargelimits=0,
      tick label style={/pgf/number format/fixed},
      scaled ticks=false,
    ]
    \addplot[%
      ycomb,
      line width=1pt,
    ]%
    table {binomiale-100-0,8.data};
    \node at (axis cs:10,.04) {$\left\{\begin{array}{l}
      n = 100\\
      p = 0,8
    \end{array}\right.$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\vfill


\begin{center}\Large
  \textbf{Rôle de $n$}
\end{center}

\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[
      width=\textwidth,
      height=\hauteur,
      xmin=0,
      xmax=30,
      ymax=0.15,
      axis lines=left,
      enlargelimits=0,
      tick label style={/pgf/number format/fixed},
      scaled ticks=false,
    ]
    \addplot[%
      ycomb,
      line width=1pt,
    ]%
    table {binomiale-30-0,4.data};
    \node[anchor=east] at (axis cs:5,.10) {$\left\{\begin{array}{l}
      n = 30\\
      p = 0,4
    \end{array}\right.$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[
      width=\textwidth,
      height=\hauteur,
      xmin=0,
      xmax=120,
      ymax=0.075,
      axis lines=left,
      enlargelimits=0,
      tick label style={/pgf/number format/fixed},
      scaled ticks=false,
    ]
    \addplot[%
      ycomb,
      line width=1pt,
    ]%
    table {binomiale-120-0,4.data};
    \node[anchor=east] at (axis cs:20,.04) {$\left\{\begin{array}{l}
      n = 120\\
      p = 0,4
    \end{array}\right.$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[
      width=\textwidth,
      height=\hauteur,
      xmin=0,
      xmax=240,
      ymax=0.055,
      axis lines=left,
      enlargelimits=0,
      tick label style={/pgf/number format/fixed},
      scaled ticks=false,
    ]
    \addplot[%
      ycomb,
      line width=1pt,
    ]%
    table {binomiale-240-0,4.data};
    \node[anchor=east] at (axis cs:40,.02) {$\left\{\begin{array}{l}
      n = 240\\
      p = 0,4
    \end{array}\right.$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document}
